---
title: >-
    بخش ۲۴ - ابوعلی مصری
---
# بخش ۲۴ - ابوعلی مصری

<div class="n" id="bn1"><p>و هو حسن بن احمد المصری مرید جناب شیخ ابوعلی رودباری مذکور است و از اعاظم مشایخ زمان خود. مشهور است با شیخ ابوبکر مصری وشیخ ابوالقاسم نصر آبادی صحبت داشته. شیخ ابوعمران مغربی که از اجلهٔ عارفین متقدمین است مرید او بوده و کسب کمالات از او نموده. گویند هرگاه چیزی بر وی مشکل شدی در رؤیا و مکاشفه به خدمت حضرت نبویؐرسیدی و از آن حضرت استفسار کردی و جواب شنیدی. غرض، از طبقهٔ رابعه بوده. تیمناً این دو بیت از او نوشته شد:</p></div>
<div class="c"><p>عربیه</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>وَلَسْتُ بِنظّارٍ اِلی جانِبِ الغِنا</p></div>
<div class="m2"><p>إذا کانَتِ الْعُلیا فی جانِبِ الْفَقْرِ</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>وَانِّی لَصَبّارٌ عَلی مایَنُؤبِنی</p></div>
<div class="m2"><p>وحَسْبُکَ اِنّ اللّهَ أَثْنَی عَلَی الصَّبْرِ</p></div></div>